有冇做藝術行政巴絲

入行點發展
老鬼有啲去左做拍賣行
但都無乜做到博物館/策展

做緊,
其實呢行上X登嘅人唔多
(我長期係高登果邊, 抄登呢度係咁岩search野揾到)
唔知你仲會唔會睇返個post, 有咩想問都可以再reply返/去高登開post, 我應該會留意到

拍賣行, 商業畫廊, art space同博物館, 雖然都叫藝術但真係一啲唔同嘅圈子黎
好睇你點樣走你條路, 你本身係cultural man果啲出身, 定art history一類humanities, 定抑或係art practice? 有無咩研究方向等?

其實拍賣行專家一般有幾錢人工？唔計蘇富比佳士得嗰啲，我指一般local拍賣行。

做緊，不過係Performing Arts個邊
同visual arts個邊玩法完全唔同

想問香港想工餘時間學art有乜方法？有冇得遙距？

想問做博物館係咪好窄，得政府有得做？

有啲私人既博物館既，中環碼頭間頹爆海事博物館好似請緊curator

幾年前係, 而家好左少少, 因為起碼叫多左間M+同大館,
政府架構對curating黎講無咩良性嘅發展,
好似你做幾年modern art突然比人扔去做醫學博物館....話就話學一個新方向
但對一啲長期研究同規劃都唔係一件好事, 相比起引入新血咪仲改變到個氣氛
(但LCSD係無可能, 政府太死, 一定要AC ii慢慢磨咁升上去, 升上去又唔代表你係有料)
個個係到排凳仔等上位, 同埋博物館其實唔只curatorial,
collection management, conservation等又係另一個世界。

更正返少少野, 大館係無館藏, 但設備同項目都係以一個museum education角度黎營運
(呢一點同目前香港嘅non profit art space有少少唔同)
同埋六廠紡織文化藝術館都係同大館類似性質嘅東西

邊類art? 想當興趣玩下, 定有心試轉行?
想讀short course? 定係pt bachelor/master? 有無budgets

再補一補充, 香港其實老牌有館藏而唔係政府嘅博物館有中大文物館同港大美術館...

其實細細個都好鍾意藝術不過一直冇機會學，想學多門手藝自己又有興趣嘅就最好，長短course都無所謂budget無限，唔該巴打

如果係practice方面, pt進修都係揀hong kong art school, 有short course, 有正規課程, 之前一啲本身有專業, 正職嘅人都係走hkas呢條路線, 遠有ivy ma, 近有陳思光之類, 想試下水溫可以玩下short course先。仲有啲好似JCCAC果邊劉清平有開攝影班 (幾貴下), 早排又好似見到蕭偉恆有係唔記得係咪同藝術推廣處一類機構搞緊攝影班

想轉行

幫推

同問 想轉行我要點做？

我意思係我做緊，但想轉行
不過我唔係博物館果邊
果啲要好叻同不斷進修先做到

竟然有人覆 感動
無人覆個時都諗呢度可能少呢行既人

Gallery 拍賣行要氹客唔知自己做唔做得黎
或者係做得開唔開心
氹客又氹老細真係唔易頂

就係對藝圈路數唔太有概念、大圖畫
所以有啲遲疑

Agger
有左M+大館叫好少少
我自己讀humanities既 不過有掂開藝文圈既野
話多唔多話無又唔係個啲尷尬位

我都有留意康文署 但無考CRE sosad
同埋覺得策展應該要捱5/6年
眼見啲館既助策/策展人都唔係local grad
辛苦唔怕 只怕鳩下鳩下咁無方向
況且讀human乜都掂啲又乜都唔係咁
無論學科 自己經驗 都係尷尷尬尬咁

畫畫？平面設計？陶藝？
都好多範㗎

好正 幾睇好大館
做野幾好 唔似藝圈某啲機構好亂
如果有機會 都想去個到做

利申社科fg
對cultural management有興趣 主要對本地歷史保育方面有興趣 但未搵到特定方向 同埋感覺唔係好受fg玩咁

會唔會話入左咩行expose下先會好啲 例如入政府果啲博物館架構試下先會好啲

同埋之前有諗過degree揀cu cult man但最後冇揀到 如果master讀番有冇得諗

請教下巴打，我依家自己當興趣咁玩緊編織，手織左好多毛衣、冷帽等等，如果想進修呢方面嘅技能，應該揀咩範疇嘅課程？ Fashion design 好似又唔似，唔知可以點樣再專業啲

大家介唔介意留tg討論,
做緊相關行業但又唔肯定轉唔轉到做art admin

lcsd無論上層定底層好多都係local出身喎
M+同大館就多non local background

lcsd acii而家都好少開位啦, 其實佢地入面好多職員都係contract位,
想做呢行, 唔介意contract, 都可以試下揾呢啲工嘅 (睇indeed間唔中有啲咩政府art/museum果啲), 不過據聞就好似多數請某uni某系學生

不過香港要接觸到正規策展嘅機構真係唔多,
而家有啲人揾一兩個artists返黎埋欄, 寫篇curatorial statement就當自己係策展人...
可以試下揾啲non profit art space或者hkadc試下, 會接觸到比較全面嘅practical工作
(當然佢地都會比人詬病, 係低增值嘅藝術行政人員而唔係高增值嘅策展人才, 不過呢啲我覺得好睇你自己本身信念啦)

藝穗會同大館黎緊都focus做歷史保育, 不過again, 僧多粥少,
如果你無呢個background又唔介意讀個master, 咁cult man都係一個選擇黎嘅,
叫做多返張入場卷又叫有多少少機會接觸呢個field explore下

textile design, 外國真係有一科咁嘅野將它同fashion分開, 不過香港邊度有玩textile就唔太熟

其實學藝術係咪一定要上咩美術學院咩課程?一路都覺得藝術家冇分咩專業or業餘,讀過d咩都唔太重要.

我知咁講好多人會唔鍾意, 但當代藝術係一個知識系統,
藝術有其自己嘅歷史脈絡同語言, 當然唔係一定要art school出黎,
而家有啲出名嘅artist係由政治, 音樂, 文學等轉過黎,
但呢啲成為藝術家嘅人都掌握到而家個藝術語言係點樣同世界/在地接軌,
無錯, 純粹畫畫可以叫畫家, 你都可以自稱自己做藝術家,
但點樣比藝術圈視你為一個藝術家, 就好多單純喜歡畫下畫嘅人無思考過嘅問題

音樂又好, 文學又好, 你都可以求鳩其做啲layman野然後自稱自己係音樂家/小說家
不過get唔get in到真正嘅專業領域, 就好少封係自己間房創作嘅人做到

商業社會好睇你讀過啲咩
有咩學歷
以前讀書都以為做藝術家咩出身都唔緊要
但宜家發現唔係

我都估到,去唔少GALLERY 見D藝術家學歷,見親都咩咩大學藝術碩士畢業,搞過D咩展,咩咩收藏

但有時覺得當代藝術知識系統有好多去圖書館大把書自學都可以.....
只係為左張入埸飛,識多D人脈,為左等藝術圈認同你係藝術家,因為話語權在一D藝術圈中,唔到你話事

當代藝術重點唔係你做過D咩作品,而係你點樣講你作品,用藝術語言把你作品講成點,藝評講成點
記者講成點,呢點分高下

藝術史上我知都有出名藝術家基本上自學 Frida Kahlo
建築界ANDO都好似冇上過大學,建築課程

Ando真係一個好少數派嘅例子(建築更加係一門專業嘅專業, 所以ando其實唔係一名有牌嘅建築師, 亦比唔少同儕所睇唔起, ando做大型建築明顯唔夠學院派處理得咁好, 呢個係佢作為自學者嘅致命缺點)
如果你睇而家research based嘅artists, 如hito steyerl, minh ha, 佢地某程度係用藝術形式去建構essay form嘅藝術, curator亦然, 無錯, 話語權掌握左係某啲人身上
但係藝術真係需要長期嘅浸淫同思考, 睇書係好重要, 但studio crit嘅體驗係一個人自己學好難得到

Art admin人工好低

利申: 做過gallery同Art space，好想做策展

做緊X2 在這個行業整整5年的小薯仔一名。很開心見到這麼多人對這個行業有興趣，也很難得在這裡看到討論藝術行政，特意留言。

其實藝術行政是一個很大的領域，從藝術, 表演到音樂也是藝術行政的一環。想在這個行業持續發展下去，我覺得重點是要找到自己想專注的領域，然後變成該領域的opinion leader（重申這是我的意見，不是每個人都這麼看）。 以藝術為例子，你想專注的是東方還是西方，古代還是現代？如果是現代，你喜歡是媒體、行為藝術、雕塑、社區藝術呢？雖然不否認現今藝術很喜歡跨媒體，可是我覺得還是要找到自己專門的一個領域，然後慢慢擴展下去。這會省回很多走冤枉路的時間，因為發展上去，你會發現不是每一種藝術媒材都能互通，每一種都有屬於它自己的發展脈絡和藝術特色，這需要很多很多時間去研究。

以上說的是如何成為策展人的正確發展，可是現在的問題是香港大部分的藝術機構都不需要專門的策展人，他們需要的是通才。像上面留言說的，政府的話每5年換一次位置，這5年做瓷器，下五年做現代藝術，除了行政的技巧能夠繼續下去以外，藝術知識差不多要重新來過。而民間大部分都是接project，project的特點是短期、即食，講求快、多、新穎。大部分都沒有什麼策展方向，反正就是Showcase，展示多位藝術家的作品，給人目不暇給的感覺。就算是策展，也沒有打算深入梳理藝術發展的脈絡，所以看的時候視覺上會覺得很吸引，可是在知識上層面卻覺得很貧乏，內容很單薄。

而且這個行業最大的問題是人工真的很低，從投資的角度來看，這是蝕錢的行業，意思是你付出的和你收穫是完全不成正比。用Gallery Assistant為例子，很多招聘廣告會要求除了有藝術知識以外，中英文普通話好，樣靚，Presentable，穿衣有品位，會AI/in-design，最好還會拍片、剪片，可是人工1萬。說真的，有這種才能的人，放到哪一個行業也會是人才，不用稀罕你這比侍應還低的工資。就算升上去，人工都會比整體市場低（政府除外,拍賣有機會如果你每個月都爆數的話），可是工作壓力卻多好幾倍。 能夠熬在這個行業，真的只能是為了喜歡藝術，為了心中的一片淨土而默默努力。建議看這篇文章：

最後，我要說的是藝術行業真的是很好玩的行業，就算被人壓榨，就算OT好幾個月，就算做到像狗一樣，當你看到觀眾因為你辦的展覽，展示的藝術品，帶領的導賞，而感到intellectually enlightened 的時候，這種成就感、滿足感是外面很少行業能給你的。所以我覺得年輕，喜歡藝術，家裡的經濟壓力不是很大的話，這個行業還是可以一試的，畢竟像楚原導演說的：‘當你回首往事時，不因碌碌無能而悔恨，不為虛度年華而羞恥，你就可以很驕傲同自己講，你無負此生！’ 謝謝你看到這裡。

我想問政府既博物館見習員做完出黎有無前途?其實行內點睇依個post

博物馆實習員這個位置已經辦了很多屆，以我所知，應該有至少4到5屆。其實你看它的招聘廣告會發現它要求很低，不用考CRE，只要是讀的是有關藝術的科目就可以了，連需要多少年工作經驗也沒有寫上去。這代表著它的目標是剛剛BA畢業，沒有太多的藝術工作經驗，對藝術很有熱誠的年輕人。

我覺得在裡面工作是好的，因為你可以在這短短兩年宏觀、全面地看到整個香港的藝術發展，到底本地有什麼藝術機構、藝術團體還有藝術家。這是民間藝術團體或私人的畫廊等都給不了的，在民間和畫廊，你看到的只會是該機構過去、現在辦的是什麼展覽，這微觀的體驗只會讓你看到藝術界的一偶 。而且政府很多的館長他們在行政上、工作上都很專業，跟著他們會學到寶貴的技巧，讓你明白到底成為一名藝術行政人員需要什麼。而且博物館實習員人工高，以Fresh Grad來說，真的比很多外面的藝術機構多很多。 如果你運氣好，能參與展覽籌備或出書，那更是錦上添花，會加深你在博物館工作的經驗。

以上所有的美好的體驗是建立在你運氣夠好的時候，如果你運氣不好，就會是完全不同的說法。由於你是不知道你自己派到哪一間館，跟那一條team，哪一個老闆，做的Art Field是什麼，所以如果派到不好的位置，將你投閒置散的話，這兩年真的會白白浪費...雖然說每半年都能換一次位置，可是真的很看你運氣。不是說大館一定好，也不是說細館一定不好，重點是看你老闆有沒有心栽培你，給你機會參與。

如果出post就報吧，因為畢竟是難得的經驗。可是要看自己的背景，意思說如果你已經在藝術界有一定的年資，3年以上，然後又是Master畢業，我覺得不需要爭這個位置，因為這真的是入門初級的位置。當你有一定的經驗，然後報這個，只會覺得大材小用，經驗錯配。

大家回應好高質
滾動

你講得真係好中
大學幾年係藝文圈既小小努力
都會因為參與活動既人即時回應
而感動
然後相信 呢件事呢個信念係值得支持
即使對成個大範疇完全無乜重要性可言

我鐘意社區藝術，唔太鍾意當代藝術
可能因為唔識睇唔識評
當然我知道要做社區野可能都係要去
成日分到好多錢個個NGO
之前係個到幫過手 想出去睇多啲唔同機構
有朋友做過藝發局
唔建議 因為好大程度都係做admin
我覺得自己有時對下人都會開心少少

而家係咪無做啦咁

唔該曬巴打

連auction都咁差？巴打清唔清楚local auction house既specialist大概幾錢人工？

畫畫同平面都有興趣，邊飯可以搵下食？

剩講人工，entry level post
西九 大館 都係萬幾，intern 直頭得啲水腳費
大學博物館 好啲，夠學歷可以一入有接近二萬
auction house識人做到specialist 先 二三萬起跳，admin 都係得萬幾
政府 mps 14, same as EO, 勝在年年跳
gallery assistant 都係萬令蚊西價

屋企唔等開飯先好入行
同埋入到行其實個個都有master係手。

但大館part time幾好paid

我沒有讀過Cultual Man, 所以也不好意思給太多的評論。如果僅僅是從我的角度來說，我是沒有打算報，因為我覺得什麼art management skill，venue management skill, proposal writing skill，這些在藝術行業做久了自然會懂的。而且我覺得它教的太廣泛，如果要做策展人的話，學得應該是美術歷史，專注在自己感興趣的領域上。

不過如果你對藝術是沒有太大的認識，想大概知道藝術行業怎麼運作，也想認識藝術圈子的朋友的話，這個課程應該還OK吧⋯到底要不要讀，重點還是要知道自己想要做藝術界哪一方面的人才，是以策展為目標，還是以行政為目標。不是說策展不需要行政，而是策展講的對藝術品的理解、對藝術發展脈絡的認識，這些全都需要很深厚的研究能力，也是行政能力解決不了的。希望能幫到你。

Specialist 唔係個個都做到
要有客源，本身佢哋做得嘅都會有啲家底

高汁post
讀緊cultural man 準備grad了
大概去完旅行就搵工
都想知點樣入行 因為未清楚想做邊一範
咩都想試下 做過電影文化既野都係最有興趣既
不過都係有少少迷茫咁
其實想再進修讀文物修復但學費貴到媽咁 屋企負擔唔到

有無高層係到？可唔可以炸左歷史博物館佢？
真係好撚柒，用番木起無咁嬲

media撚做過performing arts arts admin 8個月，年少氣盛辭咗職去返做傳媒，而家後悔，但已經入唔返呢行 冇人請

Intern做過博物館同gallery
發覺都係鍾意博物館多啲
Gallery 好sales feel
本身human底 如果想去外國進修 讀museum education 有冇巴絲接觸過 點睇？
好感動有高汁post

巴打講多d份intern pls 小弟仲搵緊intern冇咩方向

你想知邊份？
我gallery係香港做
Museum唔係

兩份都想知

btw 想知多啲museum個份

讀cultural man 出身
畢業搵唔到相關野做

英文一般，普通話水皮
拍片剪片果類媒體野唔識，因為唔鐘意現代野
有興趣係古董古代藝術

拍賣行請有家底或者海歸派，唔夠人sale 野無行

Gallery 唔多請男仔，加上係毒撚

博物館唔夠學歷

後尾有機會接觸到文物修復，點知學歷要理科

最後去左lcsd做，不過做康樂果邊

依家讀master 都唔關文化事

其實鐘意古董，但一直搵唔到路入行

我係國家級嘅美術館做
雖則做嘅野都係啲intern admin野
但個陣咁啱有大event 好多世界各地curator有黎參與 大開眼界
加上自己呀頭嘅鼓勵 佢本身都係human出身 繼續讀上去 儲多啲經驗 一樣可以晉身博物館
可能summer intern+國家機構 俾唔到啲咩好practical嘅野學
但就令我確立咗學行博物館呢條路

巴打你咩background，英文同gpa係咪都好過 我都想做外國museum 請指教

想知點接觸文物修復
但我都無理科底 係咪一定唔收？

係呀
一定要 因為個啲其實都係chem呀physics野黎
睇番個work啲物料係咩 要用番啲乜野去清潔
修理之類

好sad呀 咁點解讀master唔關文化野事呀
Career planning?

正呀喂 咁叻既去左外國博物館做煙腸
我好鐘意歐洲有啲館 好舒服 又做得好

CULTMAN應該好多窿路呀
有ADA

哈哈認同
喂有無入面啲野可以講黎聽下

LCSD CO招聘requirement

雖然我唔係讀文管 不過依家都係歷史文化界撈緊 分享吓自己意見
藝術嗰啲唔清楚 但如果想做博物館 個人接觸過嘅相關人好少係讀文管
其實好多都係請番關間館事嘅科 e.g. 科學 歷史 文研 特別係政府博物館
雖然好廢 但最重要都係讀緊嗰陣爭取多啲機會做吓INTERN/義工
同埋識人當然係好重要 呢行太窄

我見M+請intern但無話一定要理科底所以都apply試下先
如果真係唔請就搵下仲有咩做

博物館有請義工做修復

佢學歷要化學或者物料供應

因為當中涉及好多化學原理諗點樣令件野唔老化

因為唔係做本行，夾硬讀個文化master都唔知做乜

古董個範圍太大唔知點入手，聽人講要跟師傅，拍賣會好似有請呢類人

政府請人一定係理科

其他博物館我唔知，但好大機會做完intern出到黎因爲學歷呢樣野無人請

始終文物修復係一項專業

考古我都有搵過資料，要長駐大陸

問題係大陸出比你個人工只係夠係大陸住，點養家

想返香港唔洗諗，因為香港無考古

試吓先囉 或者可以報CO個義工睇吓係咪真係有興趣
因為呢行嚟講你嘅付出同收入未必成正比
真係要好有心先可以堅持到

都唔係嘅
好多都俾環評公司做
但大部分係搶救性發掘 同埋人工極奀
有朋友做呢行

高質post留名

利申 讀緊BFA 多數做oil paint

留名學野
對呢方面有興趣 依加讀梗既degree係完全無關
自己會比較鐘意一個可以連繫到社區既博物館 鐘意睇點樣將一堆館藏/展品重新演繹放出黎令參觀者可以從中帶到d野走
有諗梗讀相關master, 但無經驗, 有無d咩推介可以嘗試下 或者書都可以

但入政府做博物館
係咪識人無乜用

咁你master讀左咩呀
古董的確好闊 中定西 咩時期 邊類物件邊類物料
中式陶碗都已經好多野學 學唔哂咁多既量
可能要睇多少少自己了解邊樣多
咁樣即使想入行 去到interview大地都唔會覺得你只有general sense 我覺得係藝術界發展 呢樣好重要
因為好多人都識鳩up 所以更加要be specific

唔不過你都做左咁耐野 要唔要轉行
都好似唔係咁易決定 不過唔試真係唔會知係點

點搶救性呀

見到呢個post
好似小小offtopic
但見到博物館想問下
我本身係讀design同做緊designer
其實我對文物修復好有興趣
但好似冇乜點請人？
同埋我連相關課程都冇乜點見過

有冇巴絲略知一二？謝謝

原來有人討論文化修復
但我都唔係理科底

我都係做緊performing arts 個邊
不過信已遞

搶救性發掘不是相對一般性發掘而言的，而是相對主動性發掘。搶救性發掘一般是由於基建工程的原因，不得不對遺址進行清理，即是被動發掘。而主動性發掘是指為了解決一個考古學問題而進行的發掘，比如夏商周斷代工程中，為了解決年代問題的某些發掘就是主動性發掘。但現在我國一般不允許主動性發掘，一是為了保護文物，一是為子孫後代留點東西。

咁我又唔係咁睇 識人收吓料都好重要

政府的話好似一兩年都有請一次
至於課程 香港無文物修復讀
但有時HKU嗰邊好似會搞啲相/紙嘅短course

我都係performing arts
咩事遞信

以為香港冇course讀添 添
本身讀化學有興趣但唔知點入到行

見到有人講文物修復，其實依樣野幾有趣，不過喺香港好難當飯食

2年左右得1個Assistant位同幾個trainee位，都係做下樣公開招募

參加文博義工計劃，後生想博入去都幾百個，而且平時都接觸d 大粒，點解要請你？

btw如果係純粹有興趣想學既，直接睇修復書你會悶死，建議先認識下香港史同香港既文物建築

由認識殖民地風格同中式風格既各種物料開始，再去睇修復

有興趣認識文物修復嘅，我先拋下幾個有趣問題 :

1. 一張紙本文物被惡意撕毀，可以點救？

1a. 複雜少少，如果張紙係鸞書/揮春之類，成張紙都有遇水就會化嘅紅色顏料，撕開又可以點救？

2.

點解要搵黑色膠紙貼住葛量洪號滅火輪既抄木甲板？

文物修復

記得做義工果陣文物個導師講過，諗點樣救係最難

救佢只不過係一樣熟練既技術

Good point！

同醫生一樣，用錯方法去救係可以加重病人嘅病情

救返之餘仲要求修舊如舊，即係盡可能保留歲月嘅痕跡

讀左sports management

中啦, 其實樣樣都有睇下
因為有接觸過拍賣會，多數睇下d商品上既野，例如鼻煙壺，陶碗果類
但都係一般資料性既知識, 你問我點樣睇係唔係真品, 係唔係靚野 我都唔識答

其實我比較鐘意睇玉石, 但機會唔多

轉行應該會, 但未諗到轉咩

建築既話, 我見政府請人一般要主修建築

所以唔浪費時間係呢度

乜都要識

香港嘅文物修復好多時都牽涉建築

雖然話真係修復建築係建築處

但講到物料保養、監察溫濕、建築物上嘅壁畫/金屬配件等，都係要鑽研嘅

首先要判斷救定唔救
如果救左仲差過唔救，只能夠保持唔惡化既現狀

斯爛既話都仲可以用同類既紙補一補

如果遇水會化，首先試試用噴霧影唔影響到
唔得咁就要轉方法，唔用液體，睇下有咩化學物同呢隻紙夾清到污漬，一般係污漬而紙質又咁薄而脆弱我估都無得救

第二
我估係果隻木板已經無代替品，一換就唔係原貌

或者一換就要換晒，所以要等大修

唔同範疇啦，可以係單件文物，紙品，陶瓷

無得救就唔會有問嘅價值

等多2個人估我再講下我嘅睇法

巴打有潛質，講中4成

/用結冷膠，化學棉掃走污漬?

問題係張紙撕爛咗，掃乜鳩

我成日都以為張紙有污漬

撕爛，用黏膠補得唔得

聽過有啲係政府做左好幾年嘅contract員工講,
就算佢地同curator幾熟都好, 報mt/ac ii都係同出面嘅人報一視同仁

有痕呀

咁要指教, 經驗唔多, 多數用紙漿補

依part 啱，係紙漿，而家常用嘅係水溶性嘅甲基纖維

不過如果係遇水即溶嘅紅揮春/鸞書

就要你再諗諗，差少少

真心 雖然一早知做得呢行預左要捱 但愈做愈頹 覺得自己做既野好皮毛 但又淨係得個做字 連睇show 都時間都無

有興趣做performing art,但係未真係咁辛苦？

忙就一定
皮毛都冇計嘅，一步一步啦
你打算轉工定轉行先？

早排都好似請左一次

修舊如舊是最難
有時係整番原貌 但一睇就知是新拼落去
唔⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

但修復建築通常都是
建築師工程師 最多都係一個文物保護顧問

好撚灰

HKAPA 唔考慮下？

修復必須係誠實嘅，原本就係原本，新做就係新做

所有做過嘅程序都要詳細紀錄，部分甚至係向公眾公開，唔會刻意隱瞞

btw 你咁講得，有無d實質例子討論下？

係，不過要做文物修復工作嘅話你都要識咁解

上次份ac ii 有問d candidate 紅磚同青磚

要講講兩者喺製作工藝同應用上嘅分別

都有問鰲魚喺中式建築嘅意義同甩色點修復

一睇就知新拼落去有時係正常
其中一個修復原則係要分別到邊部份係original邊部份係修復嗰陣後人做落去

係，新拼依d 全部工序要紀錄在案嘅

睇黎你似係面試官

仲讀緊書呀，有興趣入行

做依行既 要英文真係好勁先得

btw 講返撕開咗嘅紅紙啦，我個人覺得下面係一個合理嘅方法

1. 觀察記錄張紙受損嘅程度

2. 求證紅紙上面嘅顏料: 可以用甲醇濕一枝棉花棒，喺完好嘅部分萃取少少顏料，再用HPLC-MS 分析係咩顏料嚟

3. 題目提示咗，喺2嘅過程證實紅色染料係水溶性，遇水會化，但甲基纖維偏偏都係水溶性，痴紙亦都需要水份將纖維軟化

咁就可以用超聲波加濕器將水霧化，針對裂口位置逐步加濕，令到紙張裂口嘅纖維軟化，去到適合黏貼嘅程度

4. 如果紙體有缺失，用同2所知道嘅顏料相同嘅紅紙做黏合

見到都好多人話一定要理科
但出得去讀既一定要出外國讀
不過都會報左先既

黑膠紙有人諗到未

等大修係正確，但要貼住個原因未到point

要搵人講多少少

提示:
1. 考慮葛量洪號滅火輪所在位置
2. 考慮公開展示要注意嘅野

係呀 因為接觸落就知好多野都同化學有關
簡單例如某種化學物質可唔可以用落某種金屬呢啲
所以⋯⋯
不過近近地其實大陸/台灣都有得讀嘅⋯⋯

巴打有料到

讀唔鞋，讀完有無得入行先係重點

雖然我只係做左兩三年，雖然一路都仲係agency請 但都幾意外有咁多人想入行
有冇人有野想問?

利申: 歷史底, 做過兩間唔同博物館
歷史底同藝術底完全係兩個唔同既stream黎的

建議你地要讀master 就要讀得專D, 最好揀返三大既
同埋要build up 一種 sense, 你最熱愛個樣既野, 慢慢佢就會變你既強項
例如藝術館虛白齋藏館長, 佢真係我偶像, 係香港博物館界黎講
醉心一樣野, 為左堅持自己最喜愛既中國書畫連職都拒絕升
我成日都覺得政府搞到好多有heart 館長 變哂做無靈魂既公務員.... 係好可悲的

西九個intern文物修復 居然冇限要讀Chem

我覺得要睇 你做個個團係點
不過真心 度度長期都唔夠人
唔好以為大團 會好啲 其實可能仲衰
負面到爆 sor 9

就算不升職也不代表能夠一直在這個部門吧? 還是有例外處理？ 不過非常敬佩他的勇氣。

偽Art admin quit 左想入古董打雜，好難

西九煙腸

想做文化博物館/藝術館
但freshgrad無得報acii 自問亦無料
不過再讀個master真係唔知讀乜好
我想問點知會有決心知自己係做依行
未畢業想問下

唔知大家想唔想講下點睇孫中山博物館

做吓intern/義工 睇吓長時間做呢啲自己係咪真係頂得順
因為有時都幾悶吓
有興趣先再報讀啲關事嘅科

孫中山博物館無去過
但聽講除左幢建築本身之外 啲內容非常一般

有冇義工活動推介呀？好似文博義工冇再開俾人報？

拍賣行有時會請人，不過機會難得，而且對手好多有人脈關係。

唔想做拍賣行，想做細古董店
好難搵

去上環逐間拍門自薦

政府文博義工好似一年招募一次
其他我又唔係好清楚
可能留意吓啲私人/細嘅博物館會唔會搞活動招募？

係咪即係哎人收做學徒？
古董舖係咪通常都係咁收人？

呢啲行業無人脈根本好難入（驚手腳唔乾淨，或者無心裝載整爛野），我都係鳩up一個方法咋

以前有人都同我講過如果真係想做古董舖就逐間拍門自薦 所以先好奇一問
都唔係鳩UP嘅

acii 有排都未開位呀, 首先佢會用哂佢手頭上既waiting list quota先, 冇哂先會開board請人
再加上而家呢批仲係好後生未升, 係冇咁多vacancy

點樣知有決心? 我入行頭一年, 搞左兩個展覽, 幫手出左一本書
只要你老細比機會你, 你真係可以睇多好多野
當時跟住上司, 去左好多冇人介紹根本入唔到去既地方, 或者唔會識到既人
當開左展, 本書出左, d市民認真睇你寫緊既野, 甚至喺留言版上面留既讚賞
都會好開心 個種使命感 令我決心繼續做呢行
但呢行第一你要學歷 第二要語文
第三個人要細心同有敏銳觀察力 多d請教一齊做野既co-worker
不論係搬文物既workman, 文物醫生, 甚至係捐贈者, 都可以學到野
你未畢業的話, 勸你要成績好d先, master我覺得你可以入行之後一年
諗下自己係咪鐘意呢行先再半工讀, 甚至可以下請教你上司意見
(如果做到acii 政府會比錢你讀佢指定既遙距course )

孫中山博物館, 其實憑心而論, 盡哂力架喇, 冇呢個plan的話, 甘棠第塊地一早變做豪宅啦
呢個館唔係真係好多堅野(好野係哂台灣國史館/中山既故居紀念館), 但個位係文物徑中心點嘛

文博義工個計劃好似截止左

可以考慮下做 docent

博物館日應該間間博物館都有特別既programme, 有興趣咪去參加下d workshop

唔該曬巴打 但我見m+嗰個deadline 好似係2016年

我係絲

呢個先岩

面皮薄sosad

有冇巴打做過asia art archive intern

入面啲野 真係要嗚兩聲
佢棟野真係幾好 多謝區議會

朋友以前入面做
你咩team

個日同朋友食飯
聽到人地講西九同M+係兩件事
我地一路以為係一樣野或從屬
絲知唔知係咩一回事
我有係入面做part time都唔知

acii 最近開左位呀！

m+其實都仲係under西九董事局,
只係有佢地自己獨立嘅board去處理自己博物館方面運作
所以係同一樣野野黎架

大團都係會辛苦架喇
我建議做你鍾意嗰個團 起碼係心甘命抵

係咪要有相關經驗/識人先入得？
一直keeo住apply但冇回音,
黎緊會做相關工作,個title大d係咪有幫助入團?
感激

利申: u grad, 有2年相關pt經驗

從屬架構但獨立決策？謝！

要睇你嘅相關經驗有幾相關
我自己/我同事大部份都係讀U有玩相關嘅performing arts (+ 有上莊)
反而pt經驗冇乜

我冇上莊呀
識人唔夠多都參加得唔夠多大型活動,
努力咁拓展緊,除咗工作經驗之外,
有冇話要咩requirements

其實最近 都有好多空缺
你既part time 相關經驗指咩??

我覺得請你嘅時候好難睇得出你啱唔啱做呢行 (其他同業唔認同請指證)
反而你要問自己有冇心理準備做呢行
例如做團嘅
要做各樣林林審審嘅工作 填各樣form做好多paperwork 湊各式各樣嘅artists 當然會遇到惡頂嘅
問下自己夠唔夠細心 對數字文字夠唔夠敏感
當然係有得train出嚟嘅 但會辛苦啲

當然 我聽過其他讀CU CM出嚟嘅日日返工返到好chill嘅

係一間performance學校做助理
係咪個職位唔太關事,要類似admin位戈d?
有試過apply幾間,但未有feedback

明白 但連interview 都冇
雖然好多工做落都好磨滅意志同熱誠,
但如果有機會我都好想試,
衣加份工係工程
主要對數字同瘋狂做paperwork,希望有幫助

唔記得左報AC II 柒

dead jor sosad

而家份工勁大壓力 想走
呢度嘅同行有無tg grp 想呻

但專家做到senior大概幾錢

有興趣入行，但好多野都係學習中。
其實識多d artists有無用？

lm先

今年起浸記AVA BA grad，幫推先。

我比較想知
係外國讀完fine art想番香港做artist
但係咩人都唔識點開始好

做artist 梗係去外國做最好...
點會返嚟香港做架
不過 你可以試吓去啲gallery 自薦吓自己啲work 先
本身有無參加過咩比賽同有無展覽都好緊要

要睇你點定位自己 香港藝圈都有分global同local art scene 入面又有Chinese art western art外國grad應該唔會係水墨掛 可以試下留意non-profit畫廊又受海歸玩既例如 gallery exit, parasitee 1a space睇下有咩工作機會 再唔係做下volunteers 入反個圈先 否則繼續係外國讀書或發展仲好

有諗過working holiday留多兩年
但始終都有番黎既一日

有邊個唔想有係外國發展
但係都要有得留係先得嫁
係未應該send email去gallery自薦
我唔知點開始

1a就算數啦 仆街到... (行內人可能知 )
講真 你襯仲喺外國就搞多幾個展先 要enrich cv
香港就算係藝術界都係好睇cv/學歷
你間學校如果出名嘅 有啲野會容易好多
同埋你做邊範art先.....個approach可以好唔同
但最好其實都係做下義工 參加下圈內活動識人
多啲去show opening點都有好處 yo下yo下咁就會有啲頭緒
但如果你喺行內一個朋友都無就難啲 建議返黎做下intern先 雖然相對下比較間接
但做做下野你就會融入到個圈 同埋用自己間機構做話題 會容易啲開topic/被記住

我係 1a 擺過 group show , 啲人幾好喎
不過其實都係因為識人先有機會係嗰到擺

發夢見到之前差啲搞到比人告
anyway artist 開心咪好

學生哥想搵份相關嘅intern都搵唔到 唉

學校無相熟機構？

加一

請教各位巴絲！
個degree同之前份工同藝術完全無關。現加份工做admin 野，仲未入到個industry，係唔係都好難入行？

想問下業界對CU CulMan 同HKU Global Creative Industries嘅睇法
博物館嘅話會prefer邊個programme？

正式畢業要搵工了
仲未諗到自己想做邊範

巴打，如果有興趣文物修復，其實應該要點準備？我依家有做下博物館intern，但係都唔係咁關修復事。同埋我問過啲朋友，佢哋話最好都唔好做修復，因為冇乜得升，人工又低，工作又重複，其實係咪真呢 唔該晒巴打

利申：chem 升yr 4

收人好嚴緊

家底好、英文掂、有自信、樣好，係咪海歸都冇所謂

做過幾年本地visual art，可以分晌下心得。
第一，如果暫時仲係讀緊書階段，強烈強烈建議去做大量intern同藝術義工，對將來正式入行真係好重要。例如做docent或者art event行行企企的廢volunteer，總之越多越好。因為個個入行都話自己好有passion，咁你嘅volunteer經驗就反映出你到底有passionate。(btw, 入得呢行真係唔好介意錢，唔係盞唔開心。）除咗上面ching已經講過嘅單位，asia society同M+嘅internship都值得去試，M+仲要pay得好好。
第二，有心理準備，呢行識人可能緊要過識字，預咗要習慣social，同埋會有好多學歷家庭背景驚人嘅人，要有自信千其唔好怯。
第三，香港本身真係冇乜藝術文化同氣氛，好多時D exhibitions (both commerical and non-commerical)都係俾面派對，睇個brand name, 唔好ff太多「連繫到社區既博物館 鐘意睇點樣將一堆館藏/展品重新演繹放出黎令參觀者可以從中帶到d野走」, 唔係你可能會好失望。
第四，如果一心想做curator, 緊記唔好浪費太多時間做art admin。建議做一年art admin/assistant(乜公司/機構都好），入咗行先，然後盡快跳去其他入門curatorial職位，拎咗策展經驗再跳博物館。策展呢行除咗睇經驗，學歷好、文筆好、識做research，都係基本，自己都要好勤力自我增值。

希望幫到手。

希望大家可以比下意見

ma定ba

想人工高就讀過第個degree

BA

巴打可唔可以講下有關M+ intership既事
小弟下年grad, 一直都有留意M+既野 可惜網上好少人討論
可唔可以略略講下入面做既野對於將來入行有無幫助
同埋請得多唔多人 有咩準則

都幾年前嘅資料，不過應該出入唔大嘅，但都建議你再晌其他地方打聽下。
個人認為入M+做intern對未來入art admin甚至做artist都極有幫助，佢地個internship program都幾完善下，會俾intern好多training同resources, 唔係要你打雜執屎果種。好彩嘅話仲可能跟到個大粒curator做個大show，可以寫埋入portfo。但個人覺得佢最正嘅都係識到好多藝術界嘅人，都係果句，識得人多晌呢行真係十分重要。
冇記錯佢每期只係請3個intern左右，而做完佢地intern後一段時間(好似2年)內唔可以apply M+嘅job。而佢地唔係剩係請fresh grad，好多有工作經驗嘅人都會apply，所以要stand out你張CV要好靚，最好有一定數量嘅藝術義工、其他internship等經驗

巴打之前做m+ intern?
邊條team

其實HKU BA Global and Creative Industries 係咩真係冷門到冇人識
Asso仔宜家好迷茫應該讀CU CulMan好定HKU好

。。

我冇做過呀，但好多朋友仔做過所以都聽得多～做雙年展正喎，邊年？曾建華果年我有去睇！

唔該曬覆過我既巴打們

原來請咁少人架咋 競爭未好激烈

如果非art/cultural management 去in有無機

巴打介唔介意pm講多少少我知 thz!!

M+ intern Pay得極好嘅定義係絕大部份拍賣行、畫廊intern係一個仙都唔會俾intern

M+ intern Pay得極好嘅定義係絕大部份拍賣行、畫廊 係一個仙都唔會俾intern

其實做m+ intern 係未一定係做一年full time 咁搞未要defer?

take gap year 不過我覺得佢地係target u grad
另外我見佢地都有summer intern 呢個就target under grad

我見hku gci果邊多數係揾返幫cultural organisation做fundraising related嘅工作,
不過呢科始終太新啦, 呢科好似好business mind

m+ intern個intern名有少少誤導性,
佢地其實aim收graduate而唔係current uni students

同埋西九暫時個summer intern係唔包括m+部門
如果仍然在學又想同m+有咩親密接觸....要去報佢地個summer camp做義工...

push

呢個forum無pm....
無art related底嘅話...真係無咩機

我都係岩岩先知 自

咁被人叫左去interview代表D咩 我都係文科底的 但就唔係art/cult man

唔該

多謝你覆我
屋企人都想我揀HKU,始終已經用咗兩年係asso,CU CulMan要讀4年，都唔知點揀好

半年ft intern係指M+ intern？我唔介意defer啊，但係咪一定要art related major？同埋唔係請graduate渣咩

gallery經驗對報auction, art admin或西九啲工有冇幫助，商業化藝術係咪唔太岩轉ngo

Gallery Assistant

Responsibilities:

- Assist gallery team in the production and promotion of gallery exhibitions

- Manage the publication of exhibition catalogs, database, website information and social media platforms

- Translation of written material from English to Chinese and vice versa

- Handle shipping of works to and from overseas and logistics locally

- Daily maintenance of the gallery

- Perform other ad hoc duties as assigned

搭單問下 有無人報左museum trainee 有無消息

都唔一定, 大把人做過gallery後轉auction/ngo
不過gallery就唔好做太耐喇, 無咩增值

gallery都好睇邊間嘅
通常做gallery都要一個打哂咁多個
語文好 識design 靚 識湊客 有客 肯捱（你估包畫、搞opening catering、arrange shipping容易架？）
呢到至少你要有一至兩樣
如果你無 咁岩大部分老細都係要求高又harsh嘅名媛黎嘅
就會比機會你學野 不過價錢就自己衡量啦.......
好似某大gallery到而家都仲係開緊八千蚊請assistant 我就覺得唔OK囉
KB我覺得都ok呀 試下之後睇佢開幾多錢比你囉

原來係KB...KB應該幾多hands-on嘅tasks做,
就相比唔會太要求你要好識打扮(就我經過對佢地觀察),
不過佢地年年都係呢個timing請人嘅?!

oh sorry typo haha, 但我見ad內容 係KW架啦
講真做gallery assistant通常都係fg 做一年～兩年就走都算正常
有幾可好似盲點（ ）個邊之前嗰個女仔咁 做到成四五年呀

哈哈, 跟埋你typo

想請教一下 現在在讀幼兒教育 9月final year 對於Visual Arts有興趣
（高中3年有讀Visual arts (可是天分不高 相比繪畫 美術史比較好) 一直覺得無繼續讀Arts有遺憾）
如果將來想入行 想讀翻個Master系同Arts相關 有無推薦或者有無可以指點下我 麻煩各位

搭單問多句 有冇外國讀緊curation/culture 相關的master巴絲 講下咩情況，想知工作環境，難唔難搵工同人工如何

另外海龜返黎香港會唔會好景啲

好睇機遇, 唔好太大幻想
海歸如果想入本地藝術圈有啲難

香港non profit就睇你規模啦, 細嘅有1-2人, 有啲5-6人, 中型都有十幾廿人(arts centre)
香港啲intern好多分左比啲local uni架喇...

西九intern做唔做得過

推推先
有無人有m+ interview? 申請左但唔知係咪唔係final year無回音 好想入去學野

而家讀緊arts admin 出年就grad
個人對performing arts比較有興趣～

派了
好似淨係請graduate？

原來有個咁既post
小弟做左art admin四年
Music 同 fine art都做過，而家做緊政府狗

想知art admin平均人工係幾多左右
而家做緊博物館？
悶唔悶 我朋友而家做緊intern 佢話好悶

想問下多唔多本身唔係讀art嘅人入行？自己本身唔係讀cultural management / art，但好有興趣

我都返緊intern 講真都幾悶
返得個幾月 好快就走人
啲人都唔會教我哋做啲乜
叫做認識下個環境咁囉

我上面都己經有人講左art admin個範疇好廣泛
個個field既pay都可以好唔同，我諗而家新入行頂盡15-16K吧

而家做performing arts個邊

不過而前做過都auction house, 個basic salary其實仲高過一個junior specialist (因為佢地實在太低啦，僧多粥少）

大部份啦，不過依我所見各機構都prefer有讀business/ law，對藝術都吹得下兩咀既人 （例如：前幾年Francis Bacon好sought-after, 而家George Condo都追緊上黎）

Language好緊要，因為你既行家會不斷睇你啲publicity有無錯從而講是講非

識Budgeting仲緊要，因為大部份讀arts既俾都唔識

如果做政府大部分都要讀番個科

唔該哂巴打既答覆
我都對performing arts有興趣
係大學都有搞舞台既野
岩岩fg仲搵緊工
不過好似暫時都未見到好多公司有請人
淨係見到M+有請intern但淨係做半年

我聽日都有5個新 summer interns報到
諗野俾intern做好辛苦架 好似湊仔咁

想唔悶可以表現下自己既能力 俾啲同事信你 就會俾啲有挑戰性啲既project 你做
In the end大家都係唔想執手尾

海龜art admin
係啊，都係間間幾個人
但你冇人識要入到個圈子再發展落去先係個考驗

有人講到西九intern，m+ / Performing arts都好，入面你肯主動啲真係會拎到好多exposure，留唔留得低就睇你搏唔搏，邊條team，好唔好彩，唔係冇機會。
不過外國返黎英文好啲喺度會有優勢

照報啦，漁翁撒網咁報，做多幾個唔同既機構會幫到你，都係個句僧多粥少，第一步入行係最難

你本身讀邊範？

絲打係咪做緊西九？

利申：本身住西九，好想轉做西九

見到好多份都要經驗
一係請manager級
7月先正式搵呀因為7月頭去旅行
而家都係得閒睇下

我本身讀cultural management呀

係，唔係工作狂唔好轉過黎

我都明嘅 學生又無乜經驗
真係當細路咁教

不過我返完intern 有機會轉part time
希望到時學到多啲嘢啦

睇左咁耐終於有人講番啲人話
眼見個post 竟然有咁多人留言又話有興趣又點，說穿了咪又係覺得藝術好似好高尚好勁咁

依家依個行業根本就係僧多粥少，每年都有咁多間院校既人grad，先唔好講讀art practical/ art history 依啲咁專業既人去做依行， cultural man 都尚可以叫做勉強入到個門檻，但有好多讀埋咩文學音樂中文英文translate 乜9都話想黎做fine art行政、curator ，第一我唔明點解講到自己真係咁鐘意但一開始入大學唔讀藝術走去讀其他科，係咪你根本冇為自己鐘意既野堅持，諗住有學位就讀？

依一行我唔否認語言能力係好重要，但佢專業知識方面都係一樣咁重要！
上至藝術史，下至讀解藝術的能力，左至識人右至策展行政技巧，真心一個門外漢真係認為持住鐘意藝術就可以學識咁多？

大家對待藝術可唔可以好似對待理科咁，其實都係一個專業黎，就好似你唔識普通生物學知識，純粹鐘意動物咁唔通你就想試下去做獸醫咩？樓上有人話唔鐘意當代藝術但鐘意做社區藝術... 真係笑左出黎，其實知唔知社區藝術已經包含左係當代藝術入面

最後，最忍唔住令我留言，係竟然有人鼓吹門外漢去做多啲義工，r入行同識人，其實如果個行業發展得健康，有競爭力我又唔介意咁多人話黎想做，但藝術行業最大問題，就係根本行內人因為人太多而出現打壓，唔係你有實力就做得，而係你有實力之餘仲要出價低做生做死得果萬令蚊，你唔做？依度 大把留言果批衝出黎又話肯學又剩又唔洗錢做牛做馬 。

大家問心，諗下每年各大院校培育左幾多學生佢地用左幾多時間心機去學一門專業，到頭來好似咩都唔值咁要同班完全唔識藝術既人鬥價低者得，對個藝術勞工市場好咩？ 到時啲展覽又可以好睇得去邊呢？

乜咁多人想做art admin 呀
我反而有啲後悔入咗依一行
寧願做返design 仲好境過依度

另外唔明點解咁多人想做
人工又低

講出黎威啲囉 可以同人講藝術既野你識條鐵咩
實際大把 gallery 人工同個樓面無異

無後悔讀art 但後悔做依行
宜家準備轉返做design 搵緊工

一般平民就唔好諗住入拍賣行 入到都係得d擔擔抬抬既位 湊客？諗下好了
以前做佳記

quit左之後去左做crew?

真愛囉
人地一個IT FG人工都高過一個grad左幾年嘅art admin

中同早一年畢業已經兩萬

為左人工早日上兩萬 我認真考慮緊要離開呢一行
或者轉去有sales成分嘅post

工時長人工低

感覺呢度都好似幾多巴打做art admin 有啲意外

如果係咁做gallery 可能會好啲
起碼有commission 先啦

我都以為無 因為無人應

留名對美術館有興趣, 但剩係對paintings有興趣係咪唔應該諗太多了?

好似一定要識埋其他範疇既野

paintings as in chinese painting? or old masters

而家都係要湊客 但係又無錢落袋
希望而家努力之後真係上到位啦.......(雖然只會越做越辛苦)

對chinese paintings無興趣, 對old masters , art history有研究,有興趣, 不過大學無take art history

最鍾意係 歐洲文藝復興 果段時間既畫, 另外最鍾意係 Raphael, Goya, Degas, van dyck, Cezanne, Rembrandt

感覺呢個field左膠居多, 不屑上呢啲forum
(again, 雖然第一版我收左幾十個負評, 但呢度都係如我個名咁啦)

其實我都少上左好多 係見呢度突然有得圍爐先成日入黎
其實都想再分享多啲 但我prefer開gp講 （應該會收好多負皮哈哈）
btw 見巴打係喺英國讀書？我都想儲錢去讀master

係...英國
想讀art history?

想問呢行grad左但無work experience做intern係咪好傻？

想做閪九intern?

想問有無人做過asia art archive intern ?

aaa啲人幾好呀 係有可能悶d囉

NGOs intern

悶我唔怕啊 再悶既工都做過

怕甚麼

去啦, AAA係一個好好嘅機構(雖然non paid)

Asia Society呢

呢個唔熟, 好少接觸到

淨係記得689有個女係果度做過, 但唔太了解佢地art and culture果條team嘅情況

點樣好法

喂呀講多啲

之前想做auction event helper 但撞曬返學
仲有無咩art related event 會請人好想望下
同個art Basel 有無工作人員做，我會乞入去
望gallery啲工好似好高要求唔敢apply

sorry, 好少上child登,
AAA比你睇到嘅野會係藝術圈好值得重視同嘅research同programme
(當然, intern多數係跟佢地做development同library果類多)
但你有心去跟點都會帶到個sense比你(特別以香港當代藝術理論根底咁弱嘅氣氛)
compared你去拍賣行/畫廊做intern, 你學到嘅其實唔係藝術囉

so9sad

asia society啲野有啲亂
學野難啲 因為指令混亂
aaa相對啲野清晰好多
都唔係低門檻既
你入到都幾叻呀試下囉

想問下點睇k11 art keen

搵位放負
好想嘔，合作單位Chur我哋
我哋又要Chur Designer
又要緩衝合作單位啲垃圾柒爆idea
又要催促Designer revise
兩面不是人
不過Art Admin就係咁我諗

睇下時間夾唔夾到先 想做

btw，去working holiday 跟手做埋博物館志工諗唔諗得過
讀梗書afford 唔到外國museum or gallery internship

我畢埋業都無錢⋯⋯
但決定左係時候報master
如果收我就辭職唔撈了
喺外國就算做窮學生都可以生活在藝術中 好正

係咪要比成萬蚊入個嗰program
我覺得k11都真係算有心 adrian cheng搞當代藝術真係幾成功

你做咗幾耐野
我唔想再喺間u度讀想周圍望下先（同賺下錢）
但身邊有d同學直接讀master

想問下報咩master

係 上網搵唔到評論

諗緊去讀art history / conservation ... 但怕返黎搵唔到野做

我個人覺得比錢join個program好似好白痴⋯⋯你用呢筆錢買多幾張art fair / exhibition飛 自己睇多d好過

根本搵水魚。。。

被人同情人工低。。。

pish！！！！
終於追曬po
超想入行 哩個po高質 謝各位巴打絲打！
（利申：澳洲大學BA Fresh grad，來緊打算報中大跨文化研究master）

請問有冇TG group啊到底～？

想入行 有咩方法 ?

想做邊範？

不如開個tg grp

但我得真身tg 有無巴絲可以開

好懷疑有無人會入，開我就開左，你地請便

未有人入

有啲人入喇，歡迎任何人入

巴打你介唔介意講下你個background?
我sd左好多agent都冇回音

想問下行內人點睇Goldsmiths

諗起career path（同人工）好頭痕
條路點先可以愈行愈闊同上

有冇巴絲可以講多d藝術教育/攝影藝術既藝術行政工作？

攝影界其實自己都有一個圈子, 有啲人會同contemporary art overlap, 有啲唔太會, 但admin野都係咁做架啦

都係際遇問題
個人最好要好識得交朋友囉
有機會嘅參與下proposal open call / 外國一啲exchange or residency嘅機會

我諗住畢咗業想apply orchestra 做 admin或者management 嘅野，但係degree 係完全唔關事嘅野，係咪degree一定要讀music 先得或者要讀cultural management master洗底？有冇各位巴絲知道？

好似唔係，之前接觸過幾個PA團嘅admin人都係普通arts background
不過點解請佢地我就唔係好知，可能本身有做過intern

喂？！溫馨提示！
HK Phil前幾日post左請AAT，快d準備apply！月中deadline啦！
如果有興趣，即管試下得唔得閒先
但係HK Phil係大團，唔知你有冇其他考慮

我都睇到呢個aat，但係佢第一個requirement就話music/ art degree is preferable 有啲卻步。但係自己依家仲有一年半先畢業，我諗緊除咗音樂方面仲有咩裝備吓自己 ，例如做咩intern會好啲、點識人等等。

你知唔知道佢地會做過咩野intern之類嘅野？

我有興趣入所有有關既tg gp呀
之前嗰個仲活躍嘛？

個gp係我開嘅, 但果個owner acc因為一啲事已經delete左一段長時間,
所以個gp都好似無埋, 建議pm返樓下個巴打開gp